# Lazareva-Korotkova
Годовой проект. Чат-бот для секретаря.
Описание проекта
Предлагается школьный чат-бот на платформе Telegram.
Чат-бот облегчит заказ справок об обучении ребенка в школе, предложит записаться на прием к директору, тем самым разгрузит рутинную работу школьного секретаря, и предоставит информацию об актуальных школьных мероприятиях. Также пользователю будет предложено подключить уведомления о грядущих мероприятиях.
Принцип работы
Чат-бот будет работать на три фронта(секретарь, пользователи - учащиеся школы 444 и их родители, “организатор школьных мероприятий” ):
1.	Секретарь
Чтобы начать диалог с ботом, школьному секретарю необходимо будет ввести служебную команду. Чат-бот запросит пароль, известный только секретарю, после верного ввода пароля диалог будет открыт. Если пароль будет введен неверно, бот напечатает сообщение с просьбой о проверке корректности пароля. Это обеспечит конфиденциальности работы секретаря. Чат-бот предложит ввести команду /help, которая расскажет о документации и работе данного чат-бота.
•	Заказ справок
Если кто-то заказывает справку, чат-бот присылает секретарю номер заказа и готовый Word документ и спрашивает, проходит ли запрос. Секретарь проверяет корректность справки по официальным каналам(действительно ли такой ученик учится в школе и правильно ли введены данные). Если ошибки нет, секретарь сообщает боту о том, что запрос прошел успешно и печатает справку, ставит подпись и печать. Если же в данных учащегося обнаружена ошибка, бот получает сообщение об этом от секретаря. Далее бот отвечает пользователю в зависимости от результата. Когда справка будет готова, секретарь печатает команду о готовности заказа и номер заказа.
•	Запись на прием к директору
От секретаря требуется работать с таблицей приемов(регулярно обновлять таблицу, заполнять свободные для посещения дни и промежутки времени). Если запись отменяется со стороны директора, секретарь вводит команду, и чат-бот сообщает об этом пользователю и предлагает поменять время, ячейка в таблице удаляется.
2.	Пользователи
Чтобы начать диалог с ботом, пользователю необходимо будет ввести /start. Чат-бот представится, коротко расскажет о своих возможностях и попросит представиться в ответ. Далее бот будет обращаться к пользователю именно так. Бот предложит ввести команду /help, при ее вводе пользователь получит сообщение с описанием возможных команд:
•	Заказ справки
При выборе этой команды бот попросит ввести персональные данные учащегося(ФИО, дату рождения и класс). Эти данные чат-бот вставляет в шаблон справки и направляет секретарю готовый Word документ вместе с сгенерированным номером заказа. Если запрос прошел успешно, бот оповещает об этом пользователя и просит подождать готовности справки. Когда справка готова, бот сообщает о том, что ее можно забрать в секретариате. Если запрос отклонен, бот оповещает об этом и просит проверить корректность введенных данных. Для повторного ввода нужно снова выбрать заказ справки.
•	Запись на прием к директору
При выборе этой команды, сначала нужно ввести свои личные данные, затем бот анализирует таблицу с временем приемов, которую предварительно заполнил секретарь. Сначала он предлагает дни, когда есть свободное время. После выбора дня предоставляется время. В ячейку таблицы с данным днем и временем заполняются данные пользователя. Если директор отменил прием, бот оповестит об этом пользователя и предложит поменять время приема. Если же пользователь захочет отменить прием, он должен будет ввести определенную команду. Ячейка в таблице вновь станет пустой(свободной для записи).
•	Мероприятия
Выбрав эту команду, пользователю будет предложено подключить уведомления о предстоящих мероприятиях. Если ответ будет утвердительным, чат-бот будет оповещать о новом мероприятии и в день мероприятия напоминать о нем. Чат-бот предложит в отдельных сообщениях информацию об актуальных мероприятиях(время, дата, ссылка на регистрацию, если это необходимо). Если срок мероприятия закончился, оповещение о нем соответственно прекращается.
3.	“Организатор мероприятий”
Чтобы начать диалог с чат-ботом, данному пользователю необходимо будет ввести служебную команду. Чат-бот запросит пароль, известный только “организатору”, после верного ввода пароля диалог будет открыт. Если пароль будет введен неверно, бот напечатает сообщение с просьбой о проверке корректности пароля. Это обеспечит конфиденциальности работы пользователя. Чат-бот предложит ввести команду /help, которая расскажет о документации и работе данного чат-бота.
•	Мероприятия
От “организатора мероприятий” требуется загружать информацию о предстоящих мероприятиях с указанием дат актуальности информации. Для этого будет создана отдельная команда.

